<resources>
    <string name="app_name">30DaysOfWellness</string>

    <string name="title_0">Elden Ring</string>
    <string name="title_1">Returnal</string>
    <string name="title_2">HADES</string>
    <string name="title_3">SEKIRO(Shadows die twice)</string>
    <string name="title_4">Outer Wilds</string>
    <string name="title_5">God of War</string>
    <string name="title_6">Zelda Breath of the wild</string>
    <string name="title_7">Dark Souls 3</string>
    <string name="title_8">Uncharted 4</string>
    <string name="title_9">Witcher 3 Wild Hunt</string>
    <string name="title_10">Fallout 4</string>
    <string name="title_11">Dragon Age INQUISITION</string>
    <string name="title_12">Dark Souls 2</string>
    <string name="title_13">Shadow of Mordor</string>
    <string name="title_14">Destiny</string>
    <string name="title_15">Grand theft auto</string>
    <string name="title_16">The last of us</string>
    <string name="title_17">The Elder Scrolls(Skyrim)</string>
    <string name="title_18">DisHonored</string>
    <string name="title_19">Portal 2</string>
    <string name="title_20">Red Dead Redemption</string>
    <string name="title_21">Mass Effect 2</string>
    <string name="title_22">Fallout 3</string>
    <string name="title_23">Batman Arkham Asylum</string>
    <string name="title_24">Call of Duty 4</string>
    <string name="title_25">Gears of War</string>
    <string name="title_26">BioShock</string>
    <string name="title_27">The elder scrolls 4 OBLIVION</string>
    <string name="title_28">완다와거상</string>
    <string name="title_29">Diablo</string>


    <string name="des_0">
        The Golden Order has been broken.\n
황금률은 부서졌다.\n
\n
Rise, Tarnished, and be guided by grace to brandish the power of the Elden Ring and become an Elden Lord in the Lands Between.\n
일어나라, 빛바랜 자여. 축복의 인도를 받아 엘든 링의 힘을 휘두르고 틈새의 땅에서 엘데의 왕이 되어라.\n
\n
In the Lands Between ruled by Queen Marika the Eternal, the Elden Ring, the source of the Erdtree, has been shattered.\n
영원의 여왕 마리카가 다스리는 틈새의 땅에서 황금 나무의 근원인 엘든 링이 파쇄되었다.\n
\n
Marika\'s offspring, demigods all, claimed the shards of the Elden Ring known as the Great Runes, and the mad taint of their newfound strength triggered a war: The Shattering. A war that meant abandonment by the Greater Will.\n
마리카의 자식들, 모두가 데미갓인 그들은 거대한 룬이라 불리우는, 엘든 링의 조각을 차지했으며, 그 새로운 힘에 미쳐 타락하고 파쇄전쟁을 일으킨 끝에 위대한 의지에게 버림받았다.\n
\n
And now the guidance of grace will be brought to the Tarnished who were spurned by the grace of gold and exiled from the Lands Between.\n
그리고 이제 황금의 축복에 의해 틈새의 땅에서 추방된 빛바랜 자들에게 축복의 인도가 전해질 것이다.\n
\n
Ye dead who yet live, your grace long lost, follow the path to the Lands Between beyond the foggy sea to stand before the Elden Ring.\n
죽어있으나 살아있는 자들이여, 오래 전에 축복을 잃은 자들이여, 안개 낀 바다를 넘고 틈새의 땅으로 향하는 길을 걸어 엘든 링을 뵈어라.\n
\n\n
And become the Elden Lord.\n
그리고 엘데의 왕이 되어라.
    </string>
    <string name="des_1">
아스트라(ASTRA)의 행성조사부 대원인 셀린 바소스는 어릴 때 부터 들어온 \'하얀 그림자\' 신호를 쫓아서 접근금지로 지정된 아트로포스 행성으로 향하게 된다. 추가적인 조사가 필요하다는 상부의 권고사안도 무시하고 자신의 우주선인 헬리오스에 타고 홀로 행성내부로 진입한 그녀는 헬리오스가 \'무언가\'와 부딪히며 아트로포스 행성에 불시착하고야 만다. 충격의 여파 때문인지 구조신호조차 보낼 수 없을 정도로 셀린은 고립되는데 그곳에서 버려진 고대외계문명과 적대적인 생명체 그리고 수개월 전에 버려진 듯한 자신의 시체와 \'수십번의 죽음을 겪었다\'라는 그녀의 육성이 담긴 녹음한 적 없는 기록, 지구에 있어야 했을 자신의 집을 보게 된다.
\n\n
그렇게 되어서 죽음조차 탈출구가 될 수 없는 아트로포스 행성의 유일할 지도 모를 인간인 셀린은 모든 일의 근원일 하얀 그림자 신호를 찾는 여정을 떠나게 된다.
    </string>
    <string name="des_2">게임의 배경은 그리스 로마 신화를 기반으로 하고 있다. 저승의 신 하데스와 밤의 여신 닉스의 아들인 신 자그레우스는 저승 가장 깊은 곳의 궁전에서 왕자로 살고 있었지만, 주변 사람들이 자신에게 항상 뭔가 숨기고 있다는 것을 느끼면서 살아왔다. 어느날 밤 우연히 그 비밀이 무엇이었는지를 알게 된 자그레우스는 저승을 탈출하여 진실을 직접 마주하려 한다.
\n
계속 무언가 위화감을 느끼던 자그레우스는 깊은 밤 아버지 하데스의 문서를 뒤지다가, 자신의 진짜 어머니인 페르세포네가 남긴 편지를 발견한다. 편지에는 자신은 더 이상 견딜 수 없어 떠난다는 말이 쓰여 있었다. 자신이 닉스의 아들인 줄로만 알고 있었던 자그레우스는 충격을 받고, 그렇게 자그레우스는 저승을 떠나 어머니 페르세포네를 찾아가기로 한다.
    </string>
    <string name="des_3">
        때는 전국시대 말기. 일본 전체를 불사른 전쟁의 불씨는 아직도 꺼질 줄 몰랐다.\n
산 속 깊은 곳의 아시나국에도 불씨는 번지고 있었다.\n
(전장에서 부상을 입고 도망치는 한 병사. 적국의 병사에게 공격당하려는 찰나, 어디선가 날아온 화살을 맞고 적병이 쓰러진다. 죽을 고비를 넘긴 병사는 떠오르는 태양을 바라보며 홀로 독백한다.)\n
"전쟁이 끝나는 것인가…"\n
(아시나 잇신과 창을 든 거한 장수, 타무라가 비춰진다. 두 사람은 합을 겨루다 결국 잇신이 타무라의 목을 베는 것으로 싸움이 끝나고, 잇신은 적장이 쓰러졌음을 알린다.)\n
아시나 잇신 : 적장 타무라, 물리쳤도다!\n
검성 아시나 잇신. 국가찬탈의 혈전이었다.

    </string>
    <string name="des_4">플레이어는 숨겨진 진실에 대한 단서를 찾기 위해 오픈월드로 구성된 우주를 누비면서 각종 정보들을 모으고 직접 추리하게 되며, 다음 단서를 찾기 위한 목적지를 스스로 선택하게 된다. 이 과정에서 직접적인 힌트는 주어지지 않기 때문에 모든 진상을 파악하고 엔딩을 보기 위해서는 플레이어 스스로 주어진 정보를 적극적으로 분석해야 한다.</string>
    <string name="des_5">
        올림푸스의 멸망으로부터 오랜 시간이 지난 후, 자신의 복수로 멸망한 세상을 구원하기 위해 자살을 택했음에도 살아있었던 크레토스는 미드가르드라는 북유럽 땅의 외딴 곳에서 거대한 도끼로 장작을 패고 있다.[1] 미드가르드에서 아내로 맞이했던 여인 페이의 장례를 위해 화장을 준비하는 그의 곁에는 페이와의 사이에서 낳은 외아들 아트레우스가 있다. 아내의 시신을 화장하며 장례를 마친 즉시 크레토스는 자신의 재를 세계에서 가장 높은 산의 정상에 뿌려달라는 아내의 유언[2]을 이행하고자 하고, 아들 아트레우스가 그의 여정에 동참할 수 있는지를 시험하고자 사냥을 나선다.
    </string>
    <string name="des_6">
        100년 전, 재앙 가논이 부활하여 하이랄 성을 덮쳤다. 각 종족을 대표하는 영걸들과 공주인 젤다, 용사인 링크가 가논을 저지하려 했으나 강력한 가논의 힘 앞에 링크를 제외한 모든 영걸이 전사하고 링크마저 큰 부상을 입고만다. 그 후 공주는 자신의 힘으로 가논을 하이랄성에 봉인한다. 그렇게 100년이 지난 어느 날, 링크는 기억을 잃은 채로 의문의 장소에서 눈을 떴다.
    </string>
    <string name="des_7">
        Yes, indeed\n
그래,\n
it is called Lothric.\n
그곳은 로스릭,\n
\n
Where the transitory lands of the Lords of Cinder converge.\n
불을 계승한 장작의 왕들의 고향이 흘러 들어오는 곳이지.\n
In venturing North, the Pilgrims discover the truth of the Old Words;\n
그래서 순례자들은 북쪽으로 향하며, 그리고 예언의 의미를 깨닫는 거야.\n
\n
The fire fades, and the Lords go without thrones.\n
"불은 사그라들고 왕들에겐 옥좌가 없도다."\n
\n
When the Link of Fire is threatened the Bell tolls,\n
계승의 불이 꺼질 때 종이 울려 퍼지고,\n
Unearthing the old Lords of Cinder from their graves.\n
옛 장작의 왕들은 관 속에서 다시 일어날테지.\n
\n
Aldrich, Saint of the Deep\n
깊은 곳의 성자, 엘드리치\n
Farron’s Undead Legion, the Abyss Watchers\n
팔란의 불사대, 심연의 감시자들\n
And the reclusive Lord of the Profaned Capital, Yhorm the Giant.\n
그리고, 죄의 도시의 고독한 왕, 거인 욤\n
\n
Only in truth\n
그래도 말이야,\n
The Lords will abandon their thrones\n
분명 왕들은 옥좌를 떠나게 될 테지.\n
And the Unkindled will rise.\n
그리고 불 꺼진 재들이 찾아온다.\n
\n
Nameless accursed undead, unfit even to be cinder.\n
이름도 없고, 장작조차 되지 못한, 저주받은 불사.\n
And so it is\n
하지만, 그렇기에\n
\n
That ash seeketh embers…\n
재는 잔불을 바라는 거야.
    </string>
    <string name="des_8">너티 독의 언차티드 시리즈의 4번째 작품이자 네이선 드레이크를 주인공으로 한 마지막 작품이다. 크리에이티브 디렉터와 작가는 닐 드럭만이 맡았다.\n
\n
작중 시점에서 은퇴한 보물 사냥꾼 네이선 드레이크가 다시 도둑과 모험의 세계로 돌아와 전설적인 해적의 보물 뒤에 숨겨진 역사적 음모를 파헤치며 형의 구출이라는 더 개인적인 일로 떠나는 여정이 주 내용. 모험을 거듭하며 네이트는 자신의 육체적 한계, 자신의 의지, 그리고 궁극적으로 자신이 사랑하는 사람을 지키기 위해 희생할 용기를 시험받게 된다.
    </string>
    <string name="des_9">
        The sword of destiny has two edges. You are one of them.\n
운명의 검에 벼려진 두 개의 칼날. 어느 쪽이 될지는 당신에게 달려 있다.[12]\n
\n
폴란드의 게임 개발사 CD 프로젝트 RED의 액션 RPG 게임.\n
안제이 사프콥스키의 판타지 소설 더 위쳐 시리즈의 완결 이후[13] 게롤트의 여정을 다룬 3부작 게임 시리즈의 완결편이다.
    </string>
    <string name="des_10">
        폴아웃 4는 베데스다 게임 스튜디오가 개발하고 베데스다 소프트웍스에서 2015년 11월 10일 출시한 오픈월드 뉴클리어 아포칼립스 롤플레잉 게임이다. 한국에서는 H2인터렉티브가 2015년 11월 20일에 정식 발매했다. 한국어는 정식 지원하지 않고 유저 한국어 패치만 있다.
\n\n
폴아웃 3으로부터 10년 후, 폴아웃: 뉴 베가스로부터 6년이 지난 서기 2287년의 커먼웰스, 즉 미국 동북부의 보스턴을 비롯한 매사추세츠 주 일대를 무대로 한다.
    </string>
    <string name="des_11">바이오웨어 에드먼턴이 개발하고 일렉트로닉 아츠가 배급한 3인칭 액션 RPG. 바이오웨어의 대표 프랜차이즈 중 하나인 드래곤 에이지 시리즈의 세 번째 작품이다.</string>
    <string name="des_12">
        <![CDATA[
        프롬 소프트웨어 액션 RPG인 다크 소울 시리즈의 2번째 작품. 콘솔판은 2014년 3월 11일에, PC판은 2014년 4월 25일에 출시되었다. 전작과 마찬가지로 전 플랫폼 자막 한글화로 출시되었다. <다크 소울 2>에는 3개의 DLC가 추가되었다.
\n\n
2015년 4월 3일에 DLC를 통합하고 그래픽과 게임 내용을 개선한 합본판 <다크 소울 2: 스콜라 오브 더 퍼스트 신>이 PS4, Xbox One 등 차세대기와 PC로 출시되었다. 역시 자막 한글화.]]>
    </string>
    <string name="des_13">레젠다리움을 배경으로, 영화 호빗과 반지의 제왕 시간대 사이의 일을 다루며, 사우론의 군대에 의해 아내와 아들이 살해당한 곤도르의 순찰자 \'탈리온\'을 주인공으로 하는 3인칭 액션 RPG.</string>
    <string name="des_14">미래, 인류는 화성에서 여행자라고 불리는 거대한 구체를 발견하게 되는데, 이 여행자[2]가 전해준 기술 덕분에 인류 문명은 태양계 다른 행성들에 진출하여 테라포밍을 통해 식민지를 건설하고 수명은 비약적으로 늘어나는 등 \'황금기 (Golden Age)\'를 맞이한다. 하지만 여행자를 쫒아 온 \'어둠 (Darkness)\'이라는 정체불명의 존재에 의해 인류 문명은 붕괴되어버리고, 어둠에 맞서던 여행자는 큰 상처를 입게 된다. 인류는 여행자가 보호하는 지구의 마지막 도시에서 겨우 살아가게 되는데, 겨우 힘을 추스린 이들이 외부로 나가보니 지구를 비롯한 태양계는 알 수 없는 이종족들에게 점령당해 있었다는 설정으로 시작하는 게임. 망해버린 지구와 식민행성들의 거대한 구조물들을 탐험하며 이종족을 물리치고 태양계를 되찾는 것이 게임의 골자.</string>
    <string name="des_15">
        로스 산토스는 찬란한 햇빛을 받으며 거대하게 뻗은 대도시입니다. 이곳에는 감동적인 인간 승리를 이뤄낸 사람들과 수많은 아이돌 스타, 퇴물이 되어가는 유명인사 등, 한때는 서구 세계의 부러움을 한몸에 받았던 사람들이 경제 불황과 싸구려 리얼리티 TV 시대에 살아남으려 발버둥치고 있습니다.

이런 혼란의 시기에 세 명의 서로 다른 범죄자들이 생존과 성공의 기회를 잡고자 계획을 세웁니다. 별 볼 일 없는 건달 프랭클린은 제대로 된 기회를 잡아 큰돈을 벌고 싶어합니다. 화려한 전과자였던 마이클은 은퇴 후 지루한 생활을 보내다가 다시 화려한 시절을 꿈꿉니다. 싸구려 마약에 찌든 난폭한 미치광이 트레버는 큰 건수를 노리고 있습니다. 막다른 길에 내몰린 이들은 각자의 모든 것을 걸고 일생일대의 대담하고 위험한 사건을 잇달아 저지릅니다.

역대 최고로 거대하고 역동적이며 다양한 오픈 월드 안에서 Grand Theft Auto V는 새로운 방식으로 이야기 전개와 게임 플레이를 혼합했습니다. 플레이어는 게임의 세 주인공의 인생에 들락날락하면서 서로 교차하는 이야기를 모두 플레이하게 됩니다.

세상을 놀라게 한 Grand Theft Auto 고유의 매력적인 요소는 물론, 놀랍도록 정밀한 표현과 현대 문화에 대한 블랙 유머가 더해져 돌아옵니다. 또한, 오픈 월드 멀티 플레이 게임에 대한 완전히 새롭고 야심 찬 접근도 주목하십시오.

    </string>
    <string name="des_16">
        더 라스트 오브 어스의 배경은 2033년. 2013년에 정체불명의 곰팡이[4]가 퍼져 전체 인류의 60% 이상이 죽거나 감염되어 괴생명체가 되어 버린 미래이다. 곰팡이가 퍼진 지는 20년이 지났고, 얼마 되지 않는 생존자들은 감염자들과 다른 그룹의 약탈자들을 피해 곳곳으로 숨었고, 더이상 사람들이 가꾸지 않는 도시는 폐허가 된다. 이를 반영하듯 트레일러 등의 영상을 보면 쇠붙이란 쇠붙이는 다 녹슬어 있는 데다 도심지가 물에 잠겨 있거나 숲이 우거진 초목이 되는 등의 모습을 보인다. 시시각각 조여오는 밴딧들 및 감염자들과의 전투, 살아남기 위해 다른 자를 죽이는 것이 일상이 된 이 막장 세계에서, 조엘은 친구의 마지막 부탁에 따라 엘리를 비밀 집단인 \'파이어 플라이\'의 기지로 무사히 데리고 가야 한다.
    </string>
    <string name="des_17">
        베데스다 게임 스튜디오가 개발한 RPG 엘더스크롤 시리즈의 5번째 작품.
\n\n
스카이림 지역을 무대로, 최후의 드래곤본의 이야기를 다루고 있다. 역대 엘더스크롤 시리즈 중 유일하게 부제명과 지역명이 온전히 일치하는 작품.
    </string>
    <string name="des_18">
        프랑스 소재의 아케인 스튜디오에서 제작했고 베데스다 소프트웍스에서 유통하는 네오빅토리언/스팀펑크[4] 스타일의 1인칭 잠입 액션 게임 디스아너드 시리즈의 첫 작품. 데이어스 엑스의 디자이너로 유명한 하비 스미스[5]와 다크 메시아: 마이트 앤 매직을 제작했던 라파엘 콜란토니오가 크리에이티브 디렉터로 참여했다.
    </string>
    <string name="des_19">
        밸브 코퍼레이션에서 제작한 1인칭 퍼즐 플랫포머 게임인 포탈의 후속작이다. 완성도 높았던 전작을 넘어 더 심도 있는 전개를 보여준다. 코옵 등 멀티플레이 요소가 강화된 것도 특징이다. 그리고 또한 엄청난 최적화를 보여준다.
    </string>
    <string name="des_20">
        GTA 시리즈 개발을 통해 샌드박스의 노하우를 얻은 락스타 게임즈가 서부극이라는 장르에 도전하여 만든 오픈 월드 게임. 1911년, 서부 개척 시대의 황혼기를 배경으로 한 높은 자유도의 게임성와 존 마스턴이라는 주인공을 중심으로 한, 무법자들의 완벽한 절멸을 다루는 훌륭한 스토리, 서부극 특유의 끝내주는 분위기 연출 등 세세한 곳까지 신경 쓴, 그야말로 2010년 최고의 게임. 메타스코어도 양 기종 95로 매우 높다.
    </string>
    <string name="des_21">
        바이오웨어에서 제작한 게임 매스 이펙트의 후속작. SF+RPG+TPS 게임의 붐이 사그라든 상태에서 매스 이펙트의 무난한 성공에 힘입어 발매한 게임으로 3부작 중 2부에 해당하며, 바이오웨어 독자 세계관의 스페이스 오페라 게임이다. 후속작이지만 전작과 비슷한 것 같아도 전혀 다른 시스템이다.
    </string>
    <string name="des_22">베데스다 소프트웍스에서 개발/발매한 FPS RPG이자, 폴아웃 시리즈의 세번째 작품.</string>
    <string name="des_23">
        동명의 코믹스를 바탕으로, 아캄 수용소를 중심으로 한 배트맨과 조커 및 배트맨의 여러 숙적들과의 대결을 그린 게임이자 아캄버스 시리즈의 첫번째 작품. 플레이어는 배트맨이 되어 아캄 수용소의 흉악한 범죄자들을 제압하고 조커가 꾸미고 있는 음모를 분쇄해야 한다.
\n\n
액션 히어로로서의 배트맨뿐만이 아니라 세계 최고의 명탐정으로서의 배트맨도 재조명한다는 제작사 측의 코멘트처럼, 액션과 퍼즐의 밸런스가 적절히 분배되어 있다. 특히 세세한 부분에서 고증이 매우 뛰어난데, 아캄 어사일럼 코믹스에서 묘사된 아마데우스 아캄이 자신의 수감실 바닥에 박쥐를 쫓기위한 주술을 깨알같이 잔뜩 그려놨던 점 등등 큰 줄기 외에도 세세한 부분에서 원작을 잘 구현해냈다.

    </string>
    <string name="des_24">

인피니티 워드에서 개발한 콜 오브 듀티 시리즈의 4번째 작품. 부제의 ‘Modern Warfare\'는 현대전을 뜻한다. 제2차 세계대전을 주무대로 했던 시리즈가 처음으로 배경을 현대전으로 바꿨음에도 시리즈 특유의 조작감, 뛰어난 그래픽, 충격적 반전이 있는 스토리, 드라마틱한 연출, 속도감 있는 멀티플레이 등이 대호평을 받으며 그야말로 FPS 장르의 판도를 바꿨다. 큰 흥행을 했고 파급력도 상당해서, 근 10년 동안 FPS 장르는 모던 워페어의 그늘 아래 있었다고 해도 좋을 정도였다.[7]
    </string>
    <string name="des_25">
        에픽 게임즈에서 엑스박스 360용으로 만든 TPS 게임이다. 배급은 마이크로소프트. 후속작으로 2008년 11월에 기어스 오브 워 2가 발매 되었고, 2011년 9월에 기어스 오브 워 3도 출시되었다. 정발명은 기어스 오브 워이며 줄여서 기오워 또는 기어워라고 부른다. 다만, 1편 얼티밋 에디션 정식 한글표기가 기어즈 오브 워로 잠시 변경된 적이 있으나, 기어스 오브 워 4가 패키지 정발과 함께 원래 사용하던 네임 디자인이 적용되면서 도로 변경되었다. 판타지 플라이트 게임즈 사에 의해서 보드 게임으로도 발매되었다.
\n\n
주인공 마커스의 등 뒤를 바라보는 3인칭 시점으로 전개되는 게임으로, 엄폐와 분대 전투 그리고 화끈한 액션 이라는 컨셉을 잘 살린 점에서 평가가 높다. 또한 총질 게임임에도 불구하고 전기톱이 달린 총으로 대표되는 근접전 요소도 시리즈의 트레이드 마크.[4] 게임 플레이도 훌륭하지만 발매 당시 기종을 막론하고 가장 뛰어난 그래픽을 선보였다고 평가받았으며, 출시 당시 가히 컬쳐쇼크급의 비주얼을 보여준 작품이다.
    </string>
    <string name="des_26">
        바이오쇼크 시리즈의 첫 작품. 비행기가 추락해 대서양 한가운데에 떨어진 주인공 잭이 우연히 바다 한복판에 세워진 등대를 통해 해저도시 랩처에 들어가게 되고, 아틀라스라는 인물을 도와 랩처를 탐험하는 복합형 FPS 게임. 2K 보스턴(현 이래셔널 게임즈)에서 제작하였다.
    </string>
    <string name="des_27">
        2006년에 출시한 엘더스크롤 시리즈의 4번째 작품. 탐리엘 대륙의 중심부인 시로딜과 오블리비언을 주로 다루고 있다.
\n
작중 시간으로 3기 433년 8월 27일에 이야기가 시작되며, 이 작품의 핵심 퀘스트가 완료되는 시점에서 3기 시대가 막을 내린다. 엘더스크롤 시리즈 1~3편은 모두 3기, 그것도 유리엘 셉팀 7세 시절에 일어난 일임을 생각해 보면 오블리비언은 한 시대에 작별을 고하는, 또한 시리즈에 한 획을 긋는 작품이라 하겠다.
\n
다소 매니악한 감이 있던 엘더스크롤 게임을 세계적인 판매량을 자랑하는 게임으로 끌어올렸으며, 비평면에서도 좋은 반응을 얻은 명작이다.
    </string>
    <string name="des_28">
        이코를 제작한 디렉터 우에다 후미토의 두 번째 작품으로 전작인 이코를 내놓은 이후 4년 만에 발매된 게임. 독특한 게임 디자인으로 깊은 인상을 남겼으며, IGN에서 최고의 PS2 타이틀 100개 중에서 당당히 1위를 차지했다.[1]
    </string>
    <string name="des_29">
        1996년에 블리자드 엔터테인먼트와 블리자드 노스가 제작한 ARPG 디아블로 시리즈의 첫 번째 작품. 이전까지 복잡했던 롤플레잉 게임의 방식을 배제하고 조작과 게임플레이를 단순화함으로써 액션 롤플레잉 게임이란 장르를 대중화했다. 이전의 RPG와 달리 던전을 탐험하며 돈과 아이템을 모으고 최종보스를 무찌르는 것에만 신경쓰면 되는 심플한 구성을 가지고 있다. 원래는 턴제로 기획했다가 갑작스럽게 액션 롤플레잉으로 노선을 변경했다. 이에 대한 자세한 내용은 아래 개발 배경 문단에서 설명한다. 해외에서는 핵 앤 슬래시(Hack and Slash)라는 명칭으로 디아블로의 전투를 설명하는데, 대충 간단한 클릭 몇 번으로 근접무기를 휘둘러 적을 무찌르는 액션 롤플레잉 장르를 뜻한다. 사실 이 단어는 디아블로 이전에도 있었던 것으로 문맥에 따라서 쓰임이 조금씩 다르다.
    </string>


</resources>